[雪廠街]大陸立《國歌法》 湯家驊：料本港立法實施

大陸傳媒昨日報道，全國人大法工委將於6 月向全國人大常委會提交國歌法草案並進行初次審議。該草案一旦通過，未來私人婚喪、舞會聯誼等娛樂、商業活動，非政治性節慶及其他在活動性質或者氣氛上不適宜的場合將不被允許唱奏國歌。而篡改歌詞甚至將國歌作為手機鈴聲，也可能違法被追究責任。《星島日報》今天引述資深大律師湯家驊表示，內地一旦通過《國歌法》，預料會跟國旗法及國徽法一樣，透過《基本法》第十八條納入附件三。他又相信，由於《國歌法》涉及刑罰，料香港要透過本地立法實施的機會相當大。

《信報》今天報道指，有了《國歌法》後，預料相關法例亦將列入《基本法》附件三，香港立法會將以本地立法方式實施相關條文，屆時反建制的球迷將不能夠再隨意噓國歌。

新華社日前報道，國歌同國旗、國徽一樣，是一個國家的象徵。中國分別於1990年和1991年制定了國旗法和國徽法，但至今對國歌卻仍未專門立法。現實生活中，國歌也未得到普遍尊重和愛護。由於缺乏法律約束，社會上存在隨意使用國歌、奏唱國歌不嚴肅等問題。此外，國歌對青少年的教育功能發揮不充分。近年來全國兩會期間，多位全國人大代表、政協委員提出關於制定國歌法的建議、提案，建議盡快填補立法空白。

咪撚播呀

泛民班大中華膠一定投贊成票
維穩安定 維護國家尊嚴